\paragraph{Scratch : premiers moments}\hfil\newline
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
  \item Faire avancer le chat.%\[\includegraphics[scale=0.9]{3Scratchexo6.1}\]
    \begin{center}
      \begin{Scratch}[Echelle=0.9]
        draw CommandeVide("5");%"Avancer de 50 pas");
      \end{Scratch}
    \end{center}
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  {\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment faire pour que le script soit exécuté ?\par\vspace{0.25em}\dotfill}}
\end{multicols}
% \vspace{0.05em}
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
     \setcounter{enumi}{1}
  \item Faire avancer le chat puis le faire jouer un son.
    \begin{center}
      \begin{Scratch}[Echelle=0.9]
        draw CommandeVide("5");%Avancer de 50 pas");
        draw CommandeVide("6");%Jouer le son Miaou complétement");
      \end{Scratch}
    \end{center}
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  {\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment faire pour changer le son joué ?\par\vspace{0.25em}\dotfill\par\vspace{0.25em}\dotfill}}
\end{multicols}
% \vspace{0.05em}
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
     \setcounter{enumi}{2}
  \item Faire avancer le chat, le faire jouer un son puis le faire revenir à son point de départ.
    % \[\includegraphics[scale=0.9]{3Scratchexo6.3}\]
    \begin{center}
      \begin{Scratch}[Echelle=0.9]
        draw CommandeVide("5");%Avancer de 50 pas");
        draw CommandeVide("6");%Jouer le son Miaou complétement");
        draw CommandeVide("5");%Avancer de -50 pas");
      \end{Scratch}
    \end{center}
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  {\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment faire reculer le chat ?\par\vspace{0.25em}\dotfill\par\vspace{0.25em}\dotfill}}
\end{multicols}
% \vspace{0.05em}
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
     \setcounter{enumi}{3}
  \item Exécuter {\em automatiquement} l'algorithme suivant : le chat avance de 100 pas, joue un son, recule de 50 pas, joue un autre.
    \begin{center}
      \begin{Scratch}[Echelle=0.9]
        draw CommandeVide("5");%Quand drapeau pressé");
        draw Avancer("100");
        draw CommandeVide("6");%Jouer le son Miaou complétement");
        draw CommandeVide("5");%Avancer de -50 pas");
        draw CommandeVide("6");%Jouer le son Miaou complétement");
        draw Avancer("25");
      \end{Scratch}
    \end{center}
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  {\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment faire exécuter {\em automatiquement} un script ?\par\vspace{0.25em}\dotfill\par\vspace{0.25em}\dotfill}}
\end{multicols}
% \vspace{0.05em}
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]
     \setcounter{enumi}{4}
  \item Faire déplacer le chat en fonction des appuis sur les touches \og flèche droite\fg\ et \og flèche gauche\fg.
    \begin{center}
      \begin{Scratch}[Echelle=0.9]
        draw CommandeVide("5");%Quand fleche droite pressé");
        draw Avancer("10");
      \end{Scratch}
      \begin{Scratch}[Echelle=0.9]
        draw CommandeVide("6");%Quand fleche droite pressé");
        draw CommandeVide("5");%Avancer de -10 pas");
      \end{Scratch}
    \end{center}
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  {\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment faire déplacer le chat en fonction des flèches ?\par\vspace{0.25em}\dotfill\par\vspace{0.25em}\dotfill}}
\end{multicols}
% \vspace{0.05em}
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\bfseries {Défi} \arabic{*}]%\bfseries {Défi} 1]
     \setcounter{enumi}{5}
  \item Reprendre le défi précédent pour que le chat dise \og Aie !\fg\ pendant 2 secondes lorsqu'il touche le bord.
    % \[\includegraphics[scale=0.9]{3Scratchexo6.7}\]
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  {\sffamily \compo{1}{question}{0.9}{Comment faire un test ?\par\vspace{0.25em}\dotfill\par\vspace{0.25em}\dotfill}}
\end{multicols}